@inproceedings{Antoine-Grabar:TALN:2016,
    author = "Antoine,Edwige and Grabar,Natalia",
    title = "Exploitation de reformulations pour l'acquisition d'un vocabulaire expert/non expert",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "153-166",
    note = "Exploitation of reformulations for the acquisition of expert/non-expert vocabulary",
    abstract = "Les notions de domaines techniques, comme les notions m\'{e}dicales, pr\'{e}sentent souvent des difficult\'{e}s de compr\'{e}hension par les non experts. Un vocabulaire qui associe les termes techniques aux expressions grand public peut aider \`{a} rendre les textes techniques mieux compr\'{e}hensibles. L'objectif de notre travail est de construire un tel vocabulaire. Nous proposons d'exploiter la notion de reformulation gr\^{a}ce \`{a} trois m\'{e}thodes : extraction d'abr\'{e}viations, exploitation de marqueurs de reformulation et de parenth\`{e}ses. Les segments associ\'{e}s gr\^{a}ce \`{a} ces m\'{e}thodes sont align\'{e}s avec les terminologies m\'{e}dicales. Nos r\'{e}sultats permettent de couvrir un grand nombre de termes m\'{e}dicaux et montrent une pr\'{e}cision d'extraction entre 0,68 et 0,98. Au total, plusieurs dizaines de milliers de paires sont propos\'{e}s. Ces r\'{e}sultats sont analys\'{e}s et compar\'{e}s avec les travaux existants.",
    keywords = "Reformulation, extraction d'information, terminologie m\'{e}dicale, langage profane.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/15.pdf"
}
